属性名称	属性描述	默认值
phoenix.query.timeoutMs	查询超时时间，默认为10分钟，单位：毫秒	600000
phoenix.query.keepAliveMs	当客户端的线程超过线程池的核心线程数量时，空闲线程等等待任务的默认时间。超过这个时间，空闲线程就会关闭，默认是60s	60000
phoenix.query.threadPoolSize	客户端线程池的线程数量，当集群扩大时，这个数量最好也增大	128
phoenix.query.queueSize	线程池的队列最在深度，超过这个深度的任务就会被拒绝。当值为0的时候，就会使用 SynchronousQueue	5000
phoenix.stats.guidepost.width	服务器端参数，这个参数指定集群传输的字节指标，值较小时，会增加并行计算，但也增加客户端合并块的数量。（初步理解，当客户端数据数据到100MB时，就会发送到服务端。数值小的时候，可以多线程发送）	100MB
phoenix.stats.guidepost.per.region	服务器端参数， 指定每个region的指标。如果这个值大于0，那么guidepost.width就会是 MAX_FILE_SIZE of table / phoenix.stats.guidepost.per.region. ，否则就会使用phoenix.stats.guidepost.width，没有默认值	None
phoenix.stats.updateFrequency	服务器端参数, 指定 statistics table的统计信息的刷新频率，刷新后会通知客户端。默认是15分钟	900000
phoenix.stats.useCurrentTime	服务器高级参数，为真：当hbase表发生合并或者compactions时，统计表会用服务器的当前时间作为行的时间戳。为false：就会使用表的被统计的最大的时间戳。除非你自己自己插入数据时，自己控制时间戳，最好使用默认。	TRUE
phoenix.query.spoolThresholdBytes	并行查询结果的阈值，超过这个阈值，就会溢出到硬盘。默认为20MB，单位：字节	20971520
phoenix.query.maxSpoolToDiskBytes	并行查询结果最大的字节数，超过这个阈值，查询就会失败。默认是1GB	1024000000
phoenix.query.maxGlobalMemoryPercentage	所有线程使用的最大堆内存( Runtime.getRuntime().maxMemory())的百分比.只会对小的内存跟踪。主要是统计group by aggregation过程中产生的map内存的使用。当到达这个值的时候，会尝试获取更多的内存。主要就是节省内存的使用。默认是15%	15
phoenix.query.maxGlobalMemorySize	所有线程使用的最大内存的字节数。如果设置这个参数，就会使用phoenix.query.maxGlobalMemorySize和phoenix.query.maxGlobalMemoryPercentage的最小值
phoenix.query.maxGlobalMemoryWaitMs	当内存不够时，client就会被阻塞。这个参数是最大的等待时间。超过这个时间。就会抛出 InsufficientMemoryException 默认是10s	10000
phoenix.query.maxTenantMemoryPercentage	所有消费者能够占用phoenix.query.maxGlobalMemoryPercentage的最大的占用比例，超过这个值，就会抛出 InsufficientMemoryException 默认是100%	100
phoenix.query.dateFormat	默认时间格式。TO_CHAR(<date>), TO_DATE(<String>), resultSet.getString(<date-column>)	yyyy-MM-dd HH:mm:ss
phoenix.query.dateFormatTimeZone	时区的ID，指定默认的时区。对date， time，timestamp，to_date()有效.可以简写为“PST”，也可以写为“ America/Los_Angeles”，或自定义偏移量如“ GMT-9:00”，“LOCAL”会使用当前的时区	GMT
phoenix.query.numberFormat	数字和字符串互相转换的数字格式。 TO_CHAR(<decimal-number>), TO_NUMBER(<decimal-string>), resultSet.getString(<decimal-column>)	#,##0.##
phoenix.mutate.maxSize	commit或rollback前，一次批量处理的最大的行数	500000
phoenix.mutate.batchSize	自动提交时。一次批处理的数量，这个参数会被 connect 参数UpsertBatchSize 覆盖。注意，当这 UPSERT SELECT or DELETE 在服务器使用 coprocessor执行时。connect参数对bathcsize无效	1000
phoenix.coprocessor.maxServerCacheTimeToLiveMs	服务器缓存的最大存活时间（毫秒）。从最后一次访问到现在的过期时间。当服务器端发生 IOException(“Could not find hash cache for joinId”) 时，可以考虑调整这个参数。当服务器端 有像“Earlier hash cache(s) might have expired on servers”这样的警告时，就是一个调大这个参数的信号。	30000
phoenix.query.useIndexes	查询时是否作用索引	TRUE
phoenix.index.mutableBatchSizeThreshold
Number of mutations in a batch beyond which index metadata will be sent as a separate RPC to each region server as opposed to included inline with each mutation. Defaults to 5.

批处理中的突变数量，超过此数量，索引元数据将作为单独的RPC发送到每个区域服务器，而不是包含在每个突变的内联中。默认为5。

phoenix.schema.dropMetaData	删除一张phoenix表时，是否删除对应的Hbase表。默认是True	TRUE
phoenix.groupby.spillable	在regionServer上 是否一个大量不重复的数据是否允许溢出到磁盘上(Group By 也不例外)。为False时，抛出 InsufficientMemoryException	TRUE
phoenix.groupby.spillFiles	溢出文件的数量( Number of memory mapped spill files to be used when spilling GROUP BY distinct values to disk. Default is 2)	2
phoenix.groupby.maxCacheSize	groupBy 溢出 时最大的缓存字节数。默认是100Mb	102400000
phoenix.groupby.estimatedDistinctValues	当一个group by执行时预估的不同值的数量，( Used to perform initial sizing with growth of 1.5x each time reallocation is required)	1000
phoenix.distinct.value.compress.threshold	使用聚合函数时。跟踪的不同值数量的阈值。超过这个数量后就会使用 Snappy压缩，默认是1MB	1024000
phoenix.index.maxDataFileSizePerc	共享索引表MAX_FILESIZE对于数据表MAX_FIELSIZE的百分比。这个值应该根据索引行和数据行的预计平均大小来估算，默认是50%	50%
phoenix.coprocessor.maxMetaDataCacheTimeToLiveMs	服务器端元数据缓存的过期时间。默认是30分钟。单位：毫秒	180000
phoenix.coprocessor.maxMetaDataCacheSize	服务器端最大的元数据字节数。如果超过这个值。就会根据最后访问时间来删除一些数据。默认是20MB	20480000
phoenix.client.maxMetaDataCacheSize	客户端最大的元数据字节数。如果超过这个值。就会根据最后访问时间来删除一些数据。默认是10MB	10240000
phoenix.sequence.cacheSize	在下一个序列值被分配时，从服务器和缓存中保留的序列值的数目。在序列自己定义时这个参数无效（猜测：这个是主键的生成策略）。默认为100	100
phoenix.clock.skew.interval
Delay interval(in milliseconds) when opening SYSTEM.CATALOG to compensate possible time clock skew when SYSTEM.CATALOG moves among region servers.

打开系统时的延迟间隔(毫秒)。目录，以补偿可能的时间时钟偏差时，系统。目录在区域服务器之间移动。

2000
phoenix.index.failure.handling.rebuild	当数据发生变化时，索引是否自动重建	TRUE
phoenix.index.failure.handling.rebuild.interval	索引重建后。检查下一次重建的时间间隔（毫秒）	10000
phoenix.index.failure.handling.rebuild.overlap.time	索引失效后到索引重建的时间间隔（毫秒）。这个参数是为了防止。存在time clock skew.的更新丢失。	300000
phoenix.query.rowKeyOrderSaltedTable	对于salted表。非聚合函数总是返回以rowkey排序的数据。为true时，在表创建时，分割点可以先不指定，但就会在每个salt bucket使用默认的分割。默认是True	TRUE
phoenix.connection.autoCommit	是否自动提交。对于所有连接有效	FALSE
phoenix.spool.directory	数据量到20MB（phoenix.query.spoolThresholdBytes ）溢出到本地目录	/tmp
phoenix.query.scanResultChunkSize	一次查询返回的批量数量	2999